前十字韌帶問題(1)

講講背景先，本人整親過條韌帶兩次而第一次冇做手術，事隔兩年再整親就要做手術。依家過咗大半年已經康復得8899。大家有咩問題都可以係下面問，希望大家可以一齊努力再次踏足球場。

冇架喇，你等殘障啦

做乜鳩

周圍都見到你留啲垃圾留言 現實冇朋友？

襯冇波踢抖下好過啦
利申7年前斷過 抖左年半踢返波

留個名
斷左2次, 第一次有做手術, 第二次冇做, 照踢波.

ACL 定PCL 整到？ 做完手術有冇做rehab?

ACL 術後一定會做rehab 如果唔做康復期會好耐

Grade 幾 tear ah ? 做完手術頭兩個星期同埋做左d 咩rehab ？

8-9成到 頭兩個星期嘅rehab係要屈腳同抬腳

你覺得 做rehab 最有成功感係邊個時期呀? 發現跑得番唔痛果陣？

當然係佢叫你唔洗再做果次最有成功感

依家做 邊一d 動作 都會有唔舒服既感覺？

跑步比力彈出去個下會痛一痛 可能要再適應多幾個月
巴打你都整親十字韌帶？

係呀，但係無照MRI 有過睇物理治療，但係依家都係跑步起步果下都仲有小小痛😖

理論上唔做手術嘅話跑步係唔會痛 你整親韌帶只會係轉向嗰陣有少少好似隻腳甩咗咁樣但係應該唔會痛

想問韌帶撕裂同韌帶斷裂的分別，兩者都要做手術？